# Лабораторная работа №1. Вариант 12
## Работа с типовыми наборами данных и различными моделями

ВИДЕО

https://disk.yandex.ru/d/wWiFhc3a2aTm0A

Данные:

    make_classification (n_samples=500, n_features=2, n_redundant=0, n_informative=2, random_state=rs, n_clusters_per_class=1)
Модели:
- Линейная регрессия
- Персептрон
- Гребневая полиномиальная регрессия (со степенью 3, alpha = 1.0)


### Как запустить лабораторную:
- Необходима IDE для работы с Python (PyCharm)
- Установить Numpu, Sklearn, matplotlib
- Открыть и запустить класс main
 
### Использованные технологии:
- nympy - для создания рандомной переменной
- mathplotlib
    - pyplot - для отрисовки граффики
    - ListenColormap - для задания градиентного цвета тестовым и исходным данным
- Sklearn
    - LinearRegression - связывание данных для построение линейной регрессии
    - train_test_split - разделение исходных и тестовых данных
    - Pipeline - генерация данных для гребневой модели
    - make_classification - генерация входных данных
    - metrics - определение MSE и MEA метрик
### Что она делает?

- Программа гененерирует данные с помощью make_classification
- Разделяет данные с помощью train_test_split.
- Сравнивает данные на трёх моделях и выводит оценку по каждому из методов с помощью metrics.

### Тесты

![avatar](img_1.png)

**Вывод:**

![avatar](img.png)


Персептрон показал максимальную оценку, среднюю показалала линейная и самую малую гребневая полиномиальная регрессия.